點解CV一定要用英文？

從未見過有人寫中文CV

我依家份工
見完要求我俾中文CV佢

咁好寫中文又易睇得明又容易寫 羨慕

我寫過，in中文老師/中文編輯
因為普通公司公文多數用英文溝通，所以公司內部文件多數用英文
加上香港官方語言入面英文排先，所以用英文都唔出奇呀

9成都係香港人就係為左果1成鬼佬先扮野或被迫講英文

Office工居然唔係用英文以為全部都係要用英文
但係有啲part time都要用英文

見過有中資公司要人交雙語cv

香港唔用英文做官方語言
就唔會咁快上到世界舞台

主流社會觀念中，往往會看不起英文能力不佳的人，亦視英文能力不佳為低學歷、低技能、欠缺競爭力的同義詞。但對中文能力不佳、甚至完全不懂中文的人（尤指非華人及/或自幼就讀國際學校、外地學校等，從無在學校修讀中文課程的人），卻有甚大的包容。即使是華人，如果聲稱從無在學校修讀中文課程，因而中文能力不佳或完全不懂中文，不單會為人接受，甚至可引以為榮。如有人（尤指非華人或自幼就讀國際學校、外地學校等，從無在學校修讀中文課程的人）因中文能力問題，在就業、就學、日常生活等有任何困難或不便，往往會被批評為歧視、不公、以語言關卡扼殺人材等；反之如因英文能力問題而有同樣困難或不便，卻會被認為是絕對正常和合理，甚至會對因英文能力不佳而遭遇困難或不便的當事人冷嘲熱諷。

wiki咁寫

咁你97前殖民政府
唔通為左個地方叫啲英國佬學中文咩
仲有世界主流係英文，你識嘅一定冇壞

我用中文
做左4年野3份工

咩類型嘅工黎？

呢度香港黎，用英文好正常啦清

但個1成鬼佬係最有錢 係最高層 而你又想修人地間firm
連黑警係鬼佬面前都要扮死狗 無哂自尊 你就知鬼佬係香港幾大影響力

技能：Word, Excel, Powerpoint 咁咩，又中又英咁核突

台灣同支那咪睇中文CV, 香淞唔識英文點做office 工。

大學都用英文教啦

Big six people

你咪用簡體寫cv囉
有offer記住上黎講

拒絕殘體字

技能：微軟文件，試算表，簡報

photoshop? c++? python? matlab?

自己google 下咪知有無中文名lo

你試下黎日本CV寫英文